(頭文字D) 日本高中生因為想慳錢每日踩單車返學 結果變成全國公路賽冠軍

「只要肯努力，就算是新手也可以成功」，這是熱血漫畫的定律。特別是運動漫畫，無論是《男兒當入樽》，還是《光速蒙面俠21》，都是以運動新人的成長作為主線。

漫畫純屬虛構，但並不代表現實不可能發生。這次，是一個單車少年的故事。

有吉和松子DELUXE的電視節目《かりそめ天国》，最近就介紹了這名在山梨縣韮崎高校的山本哲央同學。山本同學是日本頂尖的高中單車手，擅長公路賽，也是全國大賽的冠軍。

但和大部份有隊友支援和助攻的選手不同，山本同學可是孤身一人在賽道戰鬥，只因他根本不是學校單車部的成員，甚至連任何運動校隊也沒有加入——他只是一個用單車返學放學的歸宅族成員。

山本同學是如何鍊成的呢？最重要的，應該是每日單程10公里踩單車上下課的過程。山本家在竜王，但學校卻在10公里以外的韮崎，為了省掉電車定期劵的錢，山本同學就選擇踩單車返校。

10公里好像不算很遠吧？但沿路可全是山路，而且是山梨縣獨有陡峭的山路。路窄多彎，駕車也不能輕視的路段，他可是每日用自己的公路單車踩過。最初完成10公里需時30分鐘，但經過不斷進步，現在用15分鐘已經可以到校。

一個想省錢的念頭，令他的單車技術在突飛猛進，也令他對出戰公路賽蠢蠢欲動。但為何他不加入單車部呢？因為學校根本沒有單車部……

他要出戰，只能靠自己的不斷努力。每日放學，他會獨自一人踩到附近的昇仙峽熟習山路；也會在自家出發，爬上海拔相距約1000米的観音峠。每日大約是60公里，不斷的上山下山……全個訓練日程都是由自己一手腳設計。久而久之，鍛鍊出來的腳力，已不是常人可比較之。

雖然自己學校沒有單車部，但他每週一次會與同縣甲府工高的單車部一同練習，並接受鄰校教練的指導。

只是就算一起練習，所屬學校始終不同，出賽時他也只可以獨自上路。公路賽要求的隊友間分工合作，一人負責上坡一人負責衝刺，還要輪流上前為隊友擋風……山本同學全都要一人完成。但就算在如此劣勢，他仍然在3月的全國大賽奪冠。

兩年前開始踩公路單車，10個月前開始公路賽訓練，今天的他已是全國第一。他的強大，連單車漫畫《飆速宅男》的主角也及不上。

日本最快的歸宅部成員告訴我們，只要夠努力，漫畫的世界可不是遙不可及的。

飆速宅男定頭文字D

十公里真係唔長.....
但下下都係山路就另計....

我覺得似拓海每日要送豆腐一樣
越開越快

起伏地形十公里都幾攞命 但佢做到十五分鐘完成
即係平均40km/h

真人版小野田

唔怪之得佢要配眼鏡

撚知有呢套咩 飆速宅男

連譯名都係得個台灣名無香港譯名

小野田最初踩淑女車咋

孤陋寡聞就收檔啦，tvb都有播過

睇野有冇愈黎愈慢

有無個Fd叫呀木

話唔定夜晚煲動漫煲夜左朝早遲左起身所以越踩越快…

佢係窮撚黎

重有個書包

公開試格都唔柒合嘅果堆垃圾笑人孤陋寡聞
辣殺

有冇女朋友

佢女朋友有三萬蚊

有話佢窮咩

佢果部gtr 黎?

係咪五毛 見到有日本+冠軍就自動負評

山本老豆: 佢同我講佢睇野唔知點解好似愈來愈慢咁

飊速一定唔係香港譯名會用嘅字眼

話條撚知 就衝出嚟做柒

神
佢做咗人做唔到既嘢

山本君:最近睇嘢越嚟越慢

佢話想省張定期卷

好好笑

無隊友都嬴呢樣真係好勁

真係好勁，未來黃金戰衣一選

條友真係好撚癲
單拖贏團隊

唱著公主 公主~~

99%努力

似飆速宅男多d
為咗慳錢日日踏單車去秋葉原

佢唔算為左慳錢嘅
不過佢老母又係神級
改細左佢個齒輪

有機會係第一個贏環法的日本單車選手

單人團體都贏

真係勁人

一年前

真係仲勁過小野田

唔係慳車錢為咗可以扭多隻蛋咩

真正單騎打人全隊

真係痴線
仲癲過動漫都有

你條女係雞黎架

10公里全上落斜山路15分鐘
鐵腳

一個人挑人地一隊

係
踩出公路車嘅速度

公路最速傳說

點解我中學每日由地鐵站跑返學校搶閘做唔到保特

仲要2年前先開始踩
10個月前先正式接受隔離學校教練訓練

到底要付出幾多時間
好撚勁

叫正式訓練既校隊面子何在，六個都踩唔贏一個

弱蟲

咁隊友究竟有冇意思

畫到四個人一定踩唔贏六個人咁
佢又自己一個贏咗

明明exactly飆速宅男
講乜春野男兒當入樽衝鋒廿一

飆速宅男真人

一個人綜合優勝
御堂根係佢面前都係joke

一個人就係一支軍隊

御堂根都要隊友啦

諗起漫面你班仆街踩到出完超必又退賽又成
人地一個就贏晒

衝鋒21劇情

勁撚過21啦 小早川要隊友 呢個1條友ko哂其他團隊

拓海你點踩單車架
你用架垃圾鏈贏人地校隊呀

fc鬥fc鬥...

勁到成隊人都唔夠佢單拖踩
咁啲單車部為榮嘅學校摺得啦

神

佢老豆：

幾年前呀，佢話睇野唔清楚，我咪帶佢去配眼鏡囉。點知驗過眼之後一D事都冇，我就同佢講：喂，靚仔，唔好同我玩野喎，信唔信我柄你呀拿。佢同我講，最近唔知點解，開車果時睇野好似越來越慢，果時候，我先知道佢,越来越快

cls 15分鐘 10km

一般人2年前先開始踩，係講緊一個月踩幾次
佢一開波就日日踩

慣性踩同特登練心態都唔同

踩出踩入代步變成同呼吸一樣

好想睇比賽片段

下年挖角過自己學校咪係自己學生囉

飆速宅男

最後山本同學拿下第三名，雖然靠自己戰鬥可以有這種成績已經很厲害了，但是他仍然不滿意……

正確啲黎講 佢踩團隊賽係拎第3

咁撚快

一個人嘅團體賽
佢個感言好有鬥心

留明睇真人版

山王

小野田真人版

真人版小野田 又係爬坡型

hime hime hime
suki suki daisuki

好勁

自己幫自己破風

佢住個到叫龍王 個名好有霸氣

上斜都平均40
邊個夠你玩

好撚勁
定力好夠 將來必有大作為

會唔會好多人慕名而嚟佢間學校
創部喇

其實可唔可以跟係人地隊後面擋風

勁撚到

係咪仲快過搭車

都唔知關頭D咩事

真正痴線佬

所以咪贏， 痴線

原來睇野愈嚟愈慢
難怪佢比老豆捉去配眼鏡

小野田:公主~

佢睇野越黎越快

一個人都拎第三

同鐵馬個兵藤邊個勁d

你有冇發覺世界越嚟越慢？

係你越嚟越快。

毒過小野田
小野田都叫有隊友...

日練夜練 沒有假 請不要覺得驚訝

痴撚線
小野田

鬼叫你窮呀頂硬上
窮係可以逼出人嘅極限

I go to school by bike

痴撚線，每日仲要踩多60k山路

上斜keep 40...去參加環法啦
Froomey都唔夠你玩

應該係有上有落，同埋佢淨係踩10k，Froomey平均都要踩150k，唔同嘅。

不過佢真係好勁，希望唔好傷唔好信錯19教練，繼續練落去就好

單車上斜賽係好難

去過咁多地方日本真係亞洲唯一見得人嘅國家

好撚屈機
努力真係成功不二法門

遲下會唔會變到一拳超人咁勁

新加坡都ok既
鬼佬都好鐘意

黃金小子

試下踩無波垃圾雞車

一個人既團隊

睇完破風先知道一隊嘅破風手帶衝線手嘅重要性，一條友挑贏人地一隊

破風……超能力片嚟嫁喎

CLS

小野田

唔使團隊都第一
比埋團隊佢會點?
不過可能已經唔識同人合作

佢做破風果個
隊友臨尾先爆

不過隊友首先要唔爆都追到佢

日本

10km 15mins
快過平時坐西鐵

小野田真人
其實講乜鳩頭文字d

毒撚

隊友你地去左邊呀

因為無人識

利申：有追動畫

但為何他不加入單車部呢？因為學校根本沒有單車部

好似非洲d長跑選手咁,個個跑幾公里返學跑慣左。

佢條女洗唔洗3萬蚊先

我都係諗起呢句，仲有三萬蚊過夜

15mins好撚快

個個都講小野田 無人睇過呢套？

因為你要由屋企開始跑

google search 新城幸也

咁勁去做職業車手喇，仲等咩？

去搶環法件黃色戰衣比我睇下，無黃起碼都攞件波點衫

我諗屌打曬全香港

整個banner比佢

仲要搭地鐵

唉屌，我都受感染

佢有贏過咩？

佢對手廢唔識玩夾佢車姐

sor9ry, 眼殘睇唔到佢話贏

做classic型車手好過啦

入左GRAND TOUR車隊先, 實有機會

個故事好撚熱血

日本勁果班多數去曬賭車果邊

佢個格唔似短途喎……

唔識套動畫就話人孤陋寡聞係咩事。。

利申:只係睇左頭兩頁就黎留言

好好睇lee套

好似灣岸咁自殺式一野炸埋去啦

小野田同學

呢套係真正男人既浪漫

團體除左檔風有用
其他配合我都覺得係浪費緊精神力/體力

鐵馬少年咁 將來拎環法

仲可以頂住人地
攞水攞糧

篠崎命 環法gogogo

呢套都正,有睇哂

香港人……

你用架垃圾鏈處人地架專業山路單車啊, 你係唔係有病啊？

有隊友，戰術多變化好多。如果自己突圍嘅，隊友可以留喺主車群減低速度；如果主要對手突圍，你又可以搵個隊友跟出去拖累佢；如果隊友一早放頭，你之後攻擊，去到前面又有人接應。

你問Chris Froome佢會唔會嫌隊友多？

唔止速度，耐久都好勁
一個人做破風，衝刺，上玻

咪係，搵d 隊友牽制已經好好

佢似乎係外行

有隊友會唔會拖後腿

佢係咪睇咗破風呀，教壞人嫁喎

對於頂級嗰班，好難會拖累到佢哋，最多係踩到一半唔見哂隊友嘅姐

有班垃圾擋下風好過無

最慘係踩踩吓啲隊友打哂柴，最後得返自己一個（姐係每年嘅Sagan）

搵三架車夾住佢一架車係咪犯規？

其實Sagan啲隊友都好灰機
永遠得Sagan上鏡衝線
連幫佢破風嘅機會都冇

佢隊新隊比哂錢響佢同MAJKA身上, 無錢請D高質副將

好撚勁

Bora班人係完全跟唔到Sagan……Classics每次突圍嘅時候，Bora隊友就集體失蹤。講質素Sam Bennett都OK，但佢自己都係sprinter嚟

要睇吓點夾，有碰撞就死梗。但係如果條友係超班，你夾佢分分鐘變相幫佢擋風。

真係。佢每次SPRINT搶位時都係要入人地車群跟人風尾

其實GVA同佢都係差唔多，BMC全隊都係TT高手
Classics嚟講，最強陣容都係Quickstep，一隊隨時有4個主將，Boonen

明明箱學一直齊人，總北係咁出意外
最尾都係會追得返

好犀利

我做嘢

勁撚過小野田啦

睇野越黎越慢

慳錢+想訓耐d 所以愈黎愈快

好型

會講精神力唔係講精力都知乜事